# Enregistrement des journaux de débogage

<div data-search-exclude markdown>
!!! info "Informations sur la page"
    *Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Debug Output Logging](https://www.zotero.org/support/debug_output) - dernière mise à jour de la traduction : 2025-01-07*
</div>

Si on vous a demandé de fournir un "Debug ID" (qui est différent d'un ["Report ID"](./reporting_problems.md) ) pour aider à résoudre un problème, suivez ces étapes simples.

## Zotero

1.  Dans le menu "Aide", sélectionnez "Journal de débogage" puis "Activer", ou utilisez "Redémarrer avec le journal activé" pour générer des journaux de débogage à partir du démarrage de Zotero. (Si vous n'arrivez pas à accéder au menu "Aide", reportez-vous plutôt à [Signaler des erreurs de démarrage](./reporting_problems.md#signaler-des-erreurs-de-demarrage).)
2.  Effectuez immédiatement l'action qui pose problème (synchronisation, sauvegarde, importation, etc.) et reproduisez le problème que vous rencontrez.
3.  Avant de faire quoi que ce soit d'autre, retournez dans le menu "Aide" -&gt; "Journal de débogage" et cliquez sur "Envoyer le journal", ce qui désactivera l'enregistrement et enverra le journal à zotero.org. Une fenêtre contenant un Debug ID (par exemple, "D12345678") devrait apparaître. Cliquez sur "Copier dans le presse-papiers" et collez le Debug ID dans le fil de discussion que vous avez créé sur le forum.

Si l'envoi du journal échoue, vous pouvez retourner au menu "Journal de débogage" et sélectionner "Voir le journal", puis allez à Fichier → "Enregistrer...", choisissez le format (ou Type) : "Fichiers textes" et enregistrez le journal dans un fichier. Vous pouvez envoyer ce fichier par courriel à support@zotero.org, avec un lien vers votre fil de discussion du forum. Il peut être utile de compresser le fichier avant de l'envoyer par courriel.


## Connecteurs Zotero (Firefox, Chrome et Safari)

1.  Ouvrez les préférences du connecteur Zotero.
    -   **Firefox:** cliquez avec le bouton droit de la souris sur l'icône du connecteur dans la barre d'outils de Firefox et cliquez sur "Preferences".
    -   **Chrome:** cliquez avec le bouton droit de la souris sur l'icône du connecteur dans la barre d'outils de Chrome et cliquez sur "Options".
    -   **Safari:** cliquez avec le bouton droit n'importe où sur une page web et sélectionnez "Zotero Preferences...".
2.  Dans l'onglet "Advanced" des préférences du connecteur de Zotero, cochez la case "Enable logging". Ne fermez pas cette fenêtre ou cet onglet.
3.  Effectuez immédiatement toutes les actions qui posent problème (par exemple, importer un document à partir d'une page Web).
4.  Retournez à l'onglet "Advanced" des préférences du connecteur de Zotero et cliquez sur le bouton "Submit Output".
5.  Un Debug ID (par exemple, "D12345678") vous sera fourni. Veuillez poster ce Debug ID sur le forum.
6.  Décochez la case "Enable logging".

## Zotero pour iOS

1. Appuyez sur "Back" dans le coin supérieur gauche jusqu'à ce que la liste des bibliothèques s’affiche.
2. Appuyez sur l'icône d'engrenage.
3. Appuyez sur "Debug Output Logging" et ensuite sur "Start Logging".
4. Fermez la fenêtre des paramètres.
5. Effectuez immédiatement toutes les actions pertinentes (par exemple, en tirant vers le bas pour déclencher une synchronisation ou en basculant vers le navigateur pour tenter un enregistrement).
6. Lorsque vous avez terminé, appuyez sur le bouton circulaire d'arrêt dans le coin inférieur gauche de l'écran.
7. Dans l'alerte qui s'affiche, appuyez sur "Copy" pour copier le Debug ID dans le presse-papiers, puis collez-le dans votre fil de discussion.

## Zotero pour Android

1. Depuis la liste des documents de votre bibliothèque, appuyez sur "Collections" dans le coin supérieur gauche, puis sur "Bibliothèques".
2. Appuyez sur l'icône de l'engrenage.
3. Appuyez sur "Debug Output Logging" (enregistrement de la sortie de débogage), puis sur "Start Logging" (démarrer l'enregistrement).
4. Fermez la fenêtre de configuration.
5. Effectuez immédiatement toutes les actions pertinentes (par exemple, en tirant la liste des documents vers le bas pour déclencher une synchronisation ou en basculant vers le navigateur et en essayant d'enregistrer).
6. Lorsque vous avez terminé, appuyez sur le bouton circulaire d'arrêt dans le coin inférieur gauche de l'écran.
7. Dans l'alerte qui s'affiche, appuyez sur Copier pour copier l'identifiant de débogage dans le presse-papiers, puis collez-le dans votre fil de discussion.


# Connexion à une fenêtre de terminal

Si vous souhaitez suivre régulièrement le journal de débogage de Zotero en temps réel, il peut être préférable de connecter Zotero à une fenêtre de terminal.

## macOS

- Ouvrez Terminal via Spotlight ou depuis /Applications/Utilities.
- Allez dans le menu Terminal et ouvrez les Paramètres. Dans Profils → Fenêtre, assurez-vous que Scrollback est réglé sur « Limiter à la mémoire disponible ».
- Collez `/Applications/Zotero.app/Contents/MacOS/zotero -ZoteroDebugText` dans la fenêtre Terminal.
- Appuyez sur Entrée.

Vous pouvez ajouter `> ~/Desktop/zotero-debug.txt` à la fin de la commande pour rediriger la sortie vers un fichier sur votre bureau.  

## Windows

-  Ouvrez cmd.exe, Cygwin shell, ou un autre terminal
-  Collez dans la fenêtre de console : `“C:\Program Files (x86)\Zotero\zotero.exe” -ZoteroDebugText`. Il peut être nécessaire d'ajouter également `-console`
-   Appuyez sur Entrée.

En raison des limitations des fenêtres de console disponibles sous Windows, vous pouvez avoir une meilleure expérience en utilisant `-ZoteroDebug`, au lieu d’utiliser la fenêtre de sortie de débogage interne de Zotero. 

## Linux

Lancez Zotero en ligne de commande, en ajoutant à l'invite de commande `-ZoteroDebug`.

Pour capturer la sortie lorsque Zotero se bloque ou se suspend, vous pouvez utiliser `-ZoteroDebugText > zotero-debug.txt` pour rediriger la sortie vers un fichier.

## Note pour les développeurs

Pour activer le journal de débogage de Zotero en permanence, paramétrez extensions.zotero.debug.log sur true dans l'éditeur de configuration de Zotero, accessible depuis le menu Préférences &gt; Avancées de Zotero, puis lancez Zotero en ligne de commande.
